---
title:  DevPlatform Party (by Yandex Infrastructure)
author:  YfD
channel: http://www.youtube.com/@YandexforDevelopers
link:  https://youtu.be/hcczzuFkMaA
keywords:  [video, sharing, camera phone, video phone, free, upload]
genre: Science & Technology 
published: 2023-10-18T01:46:29-07:00
duration: 03:58:41 
reviewed: 2023-10-26
tags: []

---


<center><iframe width="1120" height="630" src="https://www.youtube.com/embed/hcczzuFkMaA" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>

Описание:  
DevPlatform Party — большой митап для бэкенд-разработчиков, SRE, DevOps инженеров и всех, кто интересуется платформенной разработкой.

- **Что же такое Capacity Planning на самом деле**

Расскажу, что стоит за этими словами, а также почему планирование потребления серверных ресурсов на масштабе компании в 25+ тысяч человек вообще работает.

- **Параллельная разработка и тестирование микросервисов через Feature Branches**

С ростом микросервисного проекта многие сталкиваются с необходимостью внесения изменений в один и тот же сервис разными командами для разных фич. А что, если таких команд много, фичи затрагивают одновременно 2+ сервисов, а среда для интеграционного тестирования одна? Существует множество способов организационно и технически обеспечить возможность параллельной разработки, тестирования и демонстрации. Но какой выбрать?  
Расскажу какой путь выбрали мы, на какие компромиссы пришлось идти, чтобы соблюсти баланс между TTM и сложностью поддержки.

- **Куда пропала инженерная романтика?**

Работа инженера наполнена рутиной, за которой легко забыть о том, что вы пришли в эту профессию совсем за другими вещами. В ходе доклада я еще раз напомню всем о том, зачем мы здесь. Поделюсь полезными подходами и практиками из мира тестирования, которые помогут вам в реализации сложного проекта, а также докажут, что вы true-инженер

- **Поднимаем инфраструктуру с нуля, если вы — маленький стартап**


```timestamp-url 
 https://www.youtube.com/watch?v=hcczzuFkMaA
 ```

